### Diagramme de class : 
![diagramme de classe](./uml/classDiagramme.JPG)
---


npm run start


docker run --network=host


docker run --rm -it --network=host -v $(pwd):/usr/src/app plantinoapi

le network permet au contenaire davoir accès "aux services" de notre machine
et le v permet de donner le volume de notre app au containaire docker
--rm permet de détruire el container après le stop